[viu]韓劇 哲仁王后 (3) - 星期六一齊食拉麵啦

《哲仁王后》（韓語：철인왕후／哲仁王后，英語：Mr. Queen），為韓國tvN於2020年12月12日起播出的週末連續劇，該劇由《花郎》尹成植導演與《監獄醫生》朴繼玉編劇合作打造。本劇講述生活在自由的現代大韓民國的男人–青瓦台的廚師張奉煥的靈魂穿越到朝鮮王朝時代王宮內哲宗（金正賢飾）的王妃金素容（申惠善飾）體內後所展開的故事
申惠善IG:
金正賢IG:
薜仁雅IG:
蔡瑞恩(洪燕)IG:
中殿IG:
哲宗IG:
VIU TRAILER

被張奉煥的靈魂附身的朝鮮王妃（尊稱中殿）。昭容為了家族、也為了不讓生下她後去世的母親白白死去，也為了對父親盡孝，將「被揀擇成為中殿」視為存在的理由，竭盡全力的生活。但進宮後發現哲宗身邊已經有花真了，自己什麼也做不了。能夠敞開心扉的只有崔尚宮和洪燕而已，因此性格變得孤僻，成為了後宮們口中的「別宮魔女」。其實昭容一開始和哲宗見面的時候就被哲宗迷住了，心想：「這不是為了家族而有的政治婚姻，而是有愛情的婚姻。」但不久後，在命運的驅使下，沉浸在無法擺脫的絕望裡。

朝鮮國王（尊稱主上），本名李元範。永平君的異母弟弟。從表面上看是個文雅懦弱的傀儡王，但隱藏著很多秘密。人們嘲笑哲宗是為了不像家人一樣被殺才自願成為傀儡，但實際上他最害怕的是：按照那些人的願望，他成為了一個無能的國王，什麼都無法做就死去。隱藏著夢想的哲宗，暗地裡規劃他的改革夢，是個面對不斷阻擋自己的命運，也不輕易屈服的堅強的複合型人物，具備著雙面的性格。
直播網址:

[viu]韓劇 哲仁王后 (1)
[viu]韓劇 哲仁王后 (2)

lm

LM

衣家先見到有post
好撚好睇

追哂？？一齊傾

Mama咁可愛

帶mama嚟lm

拉麵

我帶主上黎

新po lm
Btw 其實我鍾意睇崔尚宮「哦」mama

留名先
我們都是洪燕 等星期六

已經返睇咗第14集 幾時先到星期六

追劇太辛苦

睇住啲搞笑圖先

Lm

好好睇

之前中殿講過要連續七日合宮要兌現啦，拜託瘋狂合宮啦

日日食拉麵

黎新post留言 等食拉麵

朝鮮最初No Bra留名

黎報到

留名

咁樣好快要生b

仲有6集講唔講到咁多野

等睇下集mama反擊

花絮中字啊

果籽有個劇評。。。。。但資料錯哂係二十集囉。。。。

雖然我都認同宮鬥有少少兒戲 但我哲仁好似係雙編劇喎 咩請槍

可能果晚已經...

咁易中係喎離上次中殿m兩個星期喎

中國版好似話初次圓房就懷孕

張昭容會崩潰

覺得係男編劇（寫監獄醫生個個）寫宮鬥線，另一個女編劇寫感情線

最中意睇mama 崩潰

演得好爆笑

想佢地瘋狂合宮多啲

似掉轉

未睇過監獄醫生，係咪好睇架

可能男人先寫到mama嗰種崩潰

都有可能
無奶油監獄醫生個編劇寫宮鬥寫到咁兒戲

係 監獄醫生鬥得幾精彩

唔知你啱唔啱 黃viu有

仲有兩日！

好掛住崩潰既張昭容呀 Mama
要跳舞求之後集數重甜

我怕會宮鬥多.......
希望重甜啦

想有一集係19禁

哲宗倒數未

崔尚宮啲眼神 笑死

宮鬥唔緊要 唔好虐 可以係大造殿有Mama安慰

留名支持主上同mama
仲未追到live

睇到第幾集

晚晚食拉麵

追到宴會爆炸果集咋
mama好肉緊衝埋去主上到

但堂哥攔住咗
見親佢出場就燥底

仲有兩集，一日一集啦

痴漢黎

一開始都以為佢咁慘 昭容要做中殿而離開佢
點知 屌 自作多情既 又強吻又話要做皇帝
媽 好煩呀

係初初以為堂哥係啲深情男二
後面越嚟越煩膠

講咩

頭先lunch time 係ig 見到有網友post 左d 關於片頭動畫既解說,
覺得幾有意思, tvn yt 都有特登出片頭動畫段片, 證明佢地都有
俾心記構思個片頭, 做得幾精美
分享內容有小小長 (加左我小小理解), 我會續d 續d 出,
大家係等待星期六既同時想打發時間可以睇睇

水係唔同文化唔同地方有唔同象徵, 係度會諗到既係溺水-- 死亡;
但水亦會帶動生命-- 新既人生展開

女子同王上行嘉禮, 代表女子正式成為一國之母, 王上另一半,
夫婦二人成為命運共同體 (請記住同主上行禮既係奉奉既靈魂,
而唔係昭容呀 另外第一集行禮, 奉奉心痛哲宗扶住佢個對視我覺得係暗糖黎

奉元啊～

我地奉奉係病床都出左post

好掛住佢把聲

結局係咪醒返

應該只係之前短暫醒嘅舊相

繼續

蝴蝶與花
在韓國傳統藝術中，經常會見到蝴蝶同花。 牡丹和蝴蝶一齊亦代表滿足同繁榮, 仲象徵著夫妻之間和整個家庭之間既和諧。
蝴蝶有開心，繁榮同歡樂的象徵, 亦有夫婦恩愛既意思; 而盛開既花亦代表春天來到, 同祝福既意思

湖邊搖動既蓮花
以下係我係網路查到, 對蓮花其中一啲象徵解釋:
蓮花經常同愛情聯繫在一起的，而蓮花潔淨、美麗，最適合作純潔、美好愛情的象徵。在民間，新婚洞房的佈置，對聯和窗花就常有“並蒂蓮”、“魚戲蓮”、“荷花鴛鴦”這些元素，古人也常以“並蒂蓮開”來形容夫妻的恩愛。蓮花的根：藕又與“偶”諧音，而藕中又有千萬條細絲，藕雖斷，絲還連，這簡直就是天造地設的愛情象徵物。而蓮花的果實：蓮子，因其生長于蓮房中，一子一隔，互不干涉，又與我國傳統倫理“多子多福”、“兄弟有序”的觀念極為吻合，因此被賦予了“多子”的意義。又因“蓮”與“連”諧音，所以民間還有用“蓮生貴子”來祝賀他染多生兒子的說法，以蓮來象徵生殖繁衍。

認真睇下啲插圖先

幫手宣傳下，如果破20%推佢出黎拍多集啦

再繼續

櫻花瓣被吹落水上
正所謂花開花落總有時, 櫻花雖然絢麗但生命短促，通常開花只有
一周時間，即使整棵櫻樹從開花到全謝也差不多只有二週左右，即所謂的「櫻花七日」。而凋謝時常常在一日一夜之間全部散落，而不是慢慢的凋萎枯零。人們佩服櫻花的燦爛，雖短暫但飄落時卻顯得清高、純潔和果斷，不拖泥帶水 (應該係隱喻真.昭容既死)
而風吹落花, 水帶出一波波漣漪, 是否有 "風乍起，吹皺一池春水"之感, 隱喻真.昭容既死, 打亂左大家本來既命運?

女子拉弓射箭
弓道於朝鮮歷史中佔左非常重要既地位, 對於朝鮮人民而言，拉弓射箭是身心訓練的一種手段 , 除左要有身體 (物理) 上既力量, 心靈既力量亦好重要, 心正則箭正, 走正路專心一致既人就能正中紅心, 達成目標
總覺得呢個女子係奉奉 (諗起路透相奉奉著晒戰鬥服背住弓箭), 唔係趙花真

完全同意 一開始仲覺得佢好慘

咁多細節

幾時先到星期六晚

唔知係啲副線真係悶，
定係俾男女主角嘅精彩互動同演技給比下去

This is a (heavy sugar) dream and i woke up

但如果佢再出場 好可能就係bad ending了

Both

整合番官方出既cp 合集
唔想睇宮鬥可以直接睇呢四段片
留言區仲有韓飯分好晒時間點

cp 合輯part 1

cp 合輯part 2

cp 合輯part 3

cp 合輯part 4

好波！！！重睇住等拉麵night

睇左mama同太后上認哥

個時係咪仲未拍呢套 見佢地係宣傳電影
mama同大皇大妃連續合作兩套作品

呢個湖邊表白真係好心動

係啊宣傳電影咋

又甜又虐

金珉錫唱第7首ost

唔怪得奉煥同哲宗係除衫個下
個cam好快就pan落去有蝴蝶花紋嘅透視屏風到

第十五集新聞圖已出

求求韓文達人幫手翻譯下新聞講咩

好似好甜

韓國twitter trend 1,2都同哲仁王后有關

依家先明 原來蝴蝶同花指夫妻和睦

[member]
申惠善、金正賢主演tvN周末電視劇哲仁王后#本周開始結束NO TOUCH，展開火熱的合作

製作組：以檀香事件為起點，金昭容和哲宗將向威脅自己的勢力開始反擊。愈加帶來新穎心動的兩人火熱的戰友愛將成為劇中的又一個關鍵點。

第二度睇到

係呢套劇入面不停出現蝴蝶呢個象徵圖案🦋
編劇仲想指出死過翻生，奉奉靈魂既張昭容就係蝴蝶
lunch time 有時間我cut 片頭動畫圖再出post 講下我既理解/網友解說

火熱 但咩野戰友愛呀

希望奉煥快啲接受自己啦

睇人火熱🔥最開心

15 16集Mama同哲宗關係會出現轉捩點 omg
好期待呀真係

一齊打共同敵人就係戰友

王上同嬪合宮未? 好似未?

未

唔好啦

係，好似「蝶戀花」，「彩蝶雙飛」全部都係關於愛情
婚嫁飾物上都會成日有蝴蝶同花既造型圖案

要有好結局

睇緊咩咁開心

第二張張昭容疑似崩潰係咪又諗返

好爽，但又接受唔到

同其他3個合宮都好過煩真

覺得係中殿辭典

同mama合過宮 其他女人滿足唔到啦

真係要好好研究

一定要係 bed ending

第三集 對比 第十四集
Cp 飯感動到要喊出嚟

望穿秋水

原來係戰略書真係要搞事業

一齊睇戰略書我覺得仲好
主上就係鍾意哩位同佢可以分享共同興趣既中殿--
即係奉奉張昭容
而且就係因為奉奉無守舊禮教既拘束, 先可以同主上咁親近
一齊大聲笑討論兵書, 如果係原本知書識禮, 精於彈琴女紅既
金昭容, 就未必可以做到
(sorry 真.昭容, 雖然你真係好慘但我鍾意睇奉奉中殿同哲宗既互動多d )

金演員 & 洪燕bb 經理人公司yt update

洪燕bb 好得意
金演員係武打場面都落咗唔少功夫

同埋中殿可以光明正義傾 同班兄弟就要鬼崇搵秘密基地 爭好遠

洪燕

有冇人覺得男二有啲似路雲

路雲靚仔好多

個高度似

個嘴少似

有咗

首here I am勁好聽

好似好sad

對住花真都好拘謹

愈睇愈覺得佢對花真係感激之情（未知真相）
睇黎都係開發佢19禁新世界既奉奉比較岩佢

發現睇書學唔到

係聽日出第15集preview 前打鬼埋個片頭動畫解釋分享先
聽日勁多野搞, 又要loop preview

主上背後的竹
呢個好簡單啦, 竹一直代表君子
竹空心象徵謙虛、高直挺拔象徵正直、剛強、高潔既精神品質
竹彎而不折，折而不斷，柔中帶剛代表了生命既韌性
致於抬頭望月, 中國文學一直有"睹月思人" 呢個意景,
而月亮更象徵中殿 (下張圖講)

大陽與月亮相遇, 結合為一
大陽同月亮係好多地方同文化都係象徵陽同陰/ 男性同女性,
甚至係王同王后; 如果有睇過擁月之日呢套舊韓劇, 應該會非常清楚:
日月相遇為命中註定, 兩者相知相識, 結合為一, 萬物歸回原位

最後點題圖: 中殿身後既蝴蝶同花
之前提到蝴蝶有繁榮同歡樂, 夫婦和順既意思; 而盛開既花亦代表春天同祝福既意思; 而點題圖又再出現蝴蝶, 劇中 (中殿房既屏風, 裝飾, 頭飾)亦 一直出現蝴蝶, 劇組成日pan 落蝴蝶度, 係有好強烈比喻
蝴蝶優雅既姿態一直都有用黎象徵女性 , 而化蛹成蝶亦有象徵死亡後靈魂脫離肉體, 不再受束縛既意思; 破蛹而出既蝴蝶又比喻生命徹底地轉化，綻放新生既美麗蝴蝶的確可以代表到而家呢個有奉奉靈魂, 死而復生既全新ver 張昭容; 擁有自由既靈魂, 唔再怕皇宮既迫害, 一路勇敢keep going

睇到第3集
好似睇緊BL劇咁

快啲睇啦，一齊傾

我諗佢係鍾意自由奔放型好似同中殿一齊先會開懷咁笑

佢既真面目係奉奉面前先表露出黎
哲宗 呢度好多人同你一樣比張昭容吸引住

奉奉技術勁過19禁書好多

想知過程係點🔞奉奉本身係男兒身

髮帶都除低玩埋

唔係話綁哂手咩

咁重口呀

mama

呢度有無18歲以下

MaMa~~~~~~~~~~~~~~~

18以下又點🤪而家小朋友識既野分分鐘多過我地

新圖黎啦

今晚大造殿癡線女人出場

等得好苦

仲有十一個鐘
今日好忙唔知趕唔趕得切睇直播

終於到星期六

暗黑版mama

等得好辛苦見到呢個post

瞓醒都應唔未夠鐘

主上又update ig 同我地一齊等星期六

睇多次重温

套衫

條眼線

黑金

Naver 出左preview 啦
幾時youtube 同ig 先有呀

好華麗

就講就有

有無中字呀ching

主仆三人組聚埋一齊實係搞笑

係咪玩啤牌

第三同第五張係咪交杯酒

古代啤牌
奉奉真係賭博臭手黎
之前行街又係 下下all in
如果唔係哲宗拉住佢輸到甩褲

手勢咩意思

一二二然後俾心

今朝太掛住mama以為今日星期日四圍問friend點解仲未有得睇15集...好彩冇喺呢度，實俾你地恥笑

唔係因為佢學到mama講現代韓文所以先有字幕？

今晚睇live la

乜意思

有無人睇 live

我趕緊番屋企睇

我

Me

好lag

兩邊通殺

無字幕都係差啲
唔知佢同大王大妃，大妃講咩

好疾

睇到bts

內心交戰

窒死左

同viutv一樣 預告最好睇

下集預告

女主角好可愛

預告已經係全部

見到有第15集無聲加速版

笑死

娘娘化身黑魔后

好型棍

爆炸時尚膳第一時間衝去保護王上
憎佢唔落
[member]

[member][/quote]

崔尚宮喊住咁嬴錢

喊到扯蝦mama立即all in想回本崔尚宮當堂嚇親但仲喊緊

我都好擔心

第十五集收視率
全國：14.534%又破收視紀錄

tvN歷代最高收視率電視劇第五位啦

比個麵呃左 仲以為重甜 可惡

今晚掛

過咗機醫

第二季可能超返

完全呃晒

我要重甜啊

支持

放最尾焗人睇埋佢

今晚先行preview

好有機心

佢地啲感情線好吊癮

唔知哲仁收視超唔超到陽光先生

蘋果報導

新聞圖

第十六集官方文字預告

唔知整咩咁開心

泡菜？

係唔係google translate 出黎

要過18 我諗要超重甜先得 今次比佢碗淋左的拉麵呃左

原來過埋百日的郎君頭

我估釀酒

好多觀眾俾人呃

次次劇組整漢字道具都會出事
上次我塊 放棄虛假的我 又係

係啊，機醫同百日的郎君都好近

簡體

呢段真係好誘人

殿下個表情真係超正完全俾張昭容lip住走

應該係對自己body好自信，但點解中殿會走左去

哲宗個偷笑

哲宗成集好多偷笑

已經陷入愛情

花真ig

根本佢就睇死奉奉鍾意佢既肉體
哲宗又腹黑又抖m

薛仁雅唔好再接呢啲bitch 角色啦
戲路俾人定左型咁

17集要有kiss scene啊

做返日日劇女一啦

一起身即刻睇琴晚個集

真

番番去做c9劇女一算

金正賢真係愛的迫降又係好有魅力

話mama係野馬

原本係綿羊?

府院君指馬為鹿

冇拉麵食

諗起一開頭個preview 山參酒

倒數十五分鐘就開始直播啦

趕緊返屋企睇

Round 1

Round 2

Round 3

開波

開始喇

呢套野好睇
睇到笑
係比較可惜個女角好似王祖藍

睇唔到

等黃viu聽日睇
好撚過支那套太子妃升級記

用台灣果條link

依度有live

Lm

終於有post

好好笑

個女主我之前睇雖然30但仍17
已經覺得佢好好演技
但佢呢套古裝真係唔靚

twitch: ladymallows2000

主上jm9

屌 笑到仆街

有左？

似係

真係大肚

diu

好慘 有咗

奉煥個樣 笑撚死

好撚爆

無得食拉麵

屌 無得重甜

感覺堂哥要哭崩了

今集終於唔係最好睇係預告

奉奉：一野就中 有無咁勁
我仲要合宮多幾晚

14、15、16集可以瘋狂睇

Tks

新鮮熱辣下集預告

佢個樣好似壞人樣 明明劇照造型相唔差

等睇埋今晚果集有崔尚宮的running man

崔尚宮去rm勁搞笑！！

2個原版結果都唔好
應該要好似步步驚心咁，係古代過完一生，死咗先返現代

原作係咁, 不意外

我成日覺得趙大妃個樣似一個人
諗左幾日終於諗起...係沖田杏梨

奉奉個委屈樣

想問viu幾時更新

網上有得睇了！

金煥應該係同洪別監玩BL劇情

有d bug位
明明係奉奉嘅靈魂
唔知點解還書果幕d對白講到自己就係真正嘅昭容

其實唔算bug 係記憶同化到奉煥變昭容 而不自知
如果話bug 應該係本書點解無啦啦喺哲宗度

自己偷番本書

尋晚收視14.964又新高差啲破15

我係唔太明 原來韓國的王地位咁低
前幾集 奉奉變左植物人 好番之後
金炳仁同班伙記沖入去想斬哲宗都得？
定現實義禁府咁大權定哲宗癈

奉奉係書房同崔尚宮講的係咪夫妻的世界

同埋應該係下女的誘惑

我理解係哲宗手上個本係屬於mama 但花真將個本改左做佢個名/個名花左 哲宗以為係花真救佢所以寫返花真個名落去 所以有兩本花真名既童蒙先習 花真收埋個本係真正屬於佢自己個本 唔可以比哲宗睇到

剩返四集

拜託good ending到老啦，唔要重甜都得架

好多都好睇架

唔知有無愛的迫降

文字預告下一集係懷孕是美好的

想睇今日花絮最後個幕大家笑場個樣

得一個人悲傷

員佐級都可以出信屌譚耀宗啦

金家成個黨又有軍隊 又貪腐, 收買咁多人又毒人

睇到話 因為昭容懷孕消息令全部人包括哲宗好似節慶咁 唯獨昭容唔開心 我居然懷孕？
對於昭容突然發火 哲宗要搵方法消除怒氣方法而感到苦惱

另外就宮內有傳聞關於中殿懷孕危險謠言

呢個真

張建宗sosad

係喎寫錯佢名 佢其實under柒婆一個乍

冇拉麵睇 但有咗bb 好開心

拉麵應該好辦法
唔會又講笑話掛

哲仁笑吓又喊吓咁 冇拉麵食會唔會唔開心

哲宗啲精好掂 一次就中

平時有讀開書架

抖m 老婆奴

崔尚宮上rm(ep540)，好搞笑

絲打已經睇咗？

果集心諗都痴線 入去拉人 見到個王 班伙記都蚊刀想開拖

痴漢知道哲仁搞大自己女人個肚到底會係咩反應呢 好好奇希望佢唔好聽大王大妃講 愛屋及鳥 唔好害個bb

琴晚睇咗啦 勁玩得 仲好跳得

一齊幫手反金家啦 唔係男二命仔遲早不保 雖然之後仲有趙家勢力

笑死我 佢地仲要一齊聲沙

大家的聲音都是美好的

陣間都睇

希望佢最後可以洗返白

唔想洗白男二, 痴漢好撚煩

笑到我死呢幕

希望結局可以超越愛的迫降
講真愛的迫降最尾真係好拖

應該有啲難如果破十九都好好
年初三啲韓國人人係咪都會拜年

佢嘅世界只有愛情但係極自私，完全唔理人地鍾唔鍾意佢

係呀

情人節

永平君最後會唔會因為宜嬪變左25仔

應該無花真嘅事啦

又好似係
今集似係花真end game..
又會咁快認輸冇扮大肚

我見頭幾位都係靠最尾果集
唔知結局可以谷到幾多人上去

另外一個係妻子的誘惑

係喎迫降都係第14集突然破17

花絮出左, 係ig 睇到少少
原來金演員拍覃香假死, 俾奉奉兜口兜面教訓個幕,
佢真係太入戲喊左出黎
個滴清淚滴落黎個下睇落好楚楚可憐 (真係好抖m)

不要good ending 只要 bed ending
食埋拉麵先完

佢演技真係不過寧願佢唔好咁入戲，唔想佢又令到自己抑鬱

佢地成日都可以衝入去王/中殿間房
有人個陣冇問過又可以衝入去
冇人個陣又唔知點解可以就咁入去搵野

點粒墨應該係妻子的誘惑

自己ff
百濟王子因為要走難逃亡去到高句麗，識左高句麗公主之後為救落入新羅手中ge高句麗公主而被奸人殺死的故事

BL留俾金煥同洪別監啦

醒起之前d流出劇照 白衫男二 平民衫嘅熟手崔尚宮洪燕仲未出 唔通最尾真係離開王宮？

洪燕點算

堂哥痴線佬
咁就有左 下集又搞咩濕尻傳聞出嚟

哲宗身體好健康

儲左咁耐，一下嘅爆發力

谷得太耐

依套戲申惠善真係超得意 勁多表情

重點哲宗就係男二

仲諗住娘娘會做埋武打女星同金左根格劍咁有型
點知係送把斷劍俾佢仲話刻左佢做過d野
係唔係暗寸佢唔得把劍係斷無用嫁，個仔都要係養子
娘娘好壞

哲宗近排唔update

唔係串佢冇業績咩

崔尚宮同待令熟手兩個笑到仆街

之前走佬個陣比永平君捉到果個宮女，預告講是非果幾個宮女其中一個係咪佢？仲留左係到？

我都覺奉奉番到現代
哲宗跳湖去左現代上左個女人身
跟住整個fingercross 就完 繼續無限合宮

堂哥真係好煩
同埋金左根會唔會有可能同mama合作
雖然mama今集串鳩佢廢

應該無機會佢要金氏獨大無咩合作空間

你唔講都唔記得佢後尾點 宮鬥飛住嚟睇

今集既辭職文

由金左根反口無保護奉煥仲想殺埋 就知無合作可能性

不能快走 耳朵也吃了 咩黎

係娘娘心目中劍同龍珠係代表d咩
送把劍俾佢仲要斷劍姐係恥笑佢個到唔得 個方面無業績 男人大忌 同埋堂哥其實係收養番黎唔係親生

睇左谷阿莫幾分鐘版，一啲興趣都無

個女人最好係徐智慧

反而係府院君為左個女會咩都做得出

我都覺，堂哥勝在個樣笑中上，如果唔係就係一個不折不扣cls嘅死毒撚

有左好合理，個晚大家咁鬼hi

堂哥個樣好油膩

我想mama做我老婆申惠善真係好正

係我嫁

啱啱煲完still17,後面幾集甜到漏

油膩姐係點
不過睇劇照同IG同劇入面好似兩個人黎咁

甜到糖尿病 已經唔記得奉奉本身男黎 係我心目中佢係張昭容 唔係奉奉

oh 你講緊 雖然30但仍17 未開始追 應該呢幾日會去睇

好睇

佢長髮look真係令人著迷

唔知幾時興油膩呢個term

古裝老積啲
我驚我以後睇其他劇見到佢都諗起煩膠金炳仁

老實講明明好想佢地食下拉麵再合多幾下宮架嘛

同埋可唔可以cut走痴漢啲戲 頂佢唔順

To 面 or not 面

但根據韓劇以往呢啲情況佢點都要返自己原來身體架喎，唔通由佢原本身體繼續做植物人咩..

可唔可以係古代同主上白頭到老 完咗古代既一生 先返現代做返張奉奐
又或者奉奉返左現代 老死咗既主上轉世投胎做靚女 搵返奉奉

mama 我愛你

今集好甜

好似無聽過人用黎型容人個樣所以唔識解

宜家面係一個動詞

幾時再有吻戲

25兵仔與趙大杞

同女神一齊麵

佢笑多d個角色應該會討好d

想知點寫先可以最完滿…

想搵下我個哲宗係邊

痴漢真係唔好再賣慘

最慘係佢完全冇好笑嘅鏡頭，其他人都有d鳩鳩地嘅位加分，佢成日都好認真咁

係 同永平君一樣唔太夾呢套劇咁
連反派金左根都有搞笑位

角色佢本身就愛中毆 知主上想殺過中殿 對佢有敵意係合理 但唔知點解會寫出咁唔討好嘅男二

真係好希望係happy ending 但步步驚心麗都只係開放式ending

步步驚心 sad到唔sad

唔明

結局

最慘的拒絕

唔係因為哲宗的關係
因為唔係你

閹左韓深嚴已經改左未來啦 奉奉都話救哲宗等於救自己 會改變未來
我諗最後結局應該唔會跟足歷史 會變平行世界
希望係happy ending

支那個套叫咩名？

太子妃升職記

韓飯啲圖真係做到好鬼靚

麗個時真係喊到收唔到 啲眼水係湧出黎

本身mama同金炳仁咀個度仲好地地 戥佢慘
而家佢想做到愛嘅反面係恨又做唔到呢個境界
雖然我係支持mama唔好收兵但係哲宗都講左真係無炳仁把柄 如果mama唔係咁hurt炳仁而係懷柔會唔會令佢同哲宗嘅生存率提高

唔會啦 就算係點 佢都當正哲宗仇人
哲宗對中殿差 ——唔會放過哲宗
哲宗愛中殿——利用中殿——唔會放過哲宗

呢個癡漢

本身好似有番外（現代相遇），收視唔好cut埋

總之中殿唔係佢嘅就嬲鳩
又眼濕濕咁望住佢
昭容咁樣

食雪條個part 個唔L係掛 樣真係

睇rm先知原來崔尚宮係80後

唔撚係掛

原來得41歲

off topic
申惠善套謹此一次的愛情 李東健都幾乞人憎

個樣草食，去妓院聽音樂俾媽媽生話變態，但對娘娘行為勁肉食

其實好多劇男二都同男一搶女主但都好討好好受歡迎，好似想你俞承豪真係做到個種可恨之人必有可憐之處同奇皇后朱鎮模為左女主可以唔怕死擊退一大班刺客之後仲為左保護女主甘願俾池昌旭殺死，不過堂哥似大學生追有男朋友師姐/Miss 追唔到死纏爛打同妒忌人地男朋友個種男仔

堂哥同佢二選一你會選邊個消失

套野又幾好睇

韓國D 搞笑片真係幾正

女主角真係演得好好

利申睇到第3集

暫時睇到第3集
但之後王上真係鍾意左女主(男) 咪好撚hehe

咁一定李東健

係女兒身就唔係問題啦

等待星期六既時間，我又補左TSKS中字版
SHARE 下第15-16 集我比較鍾意既位 ，唔知大家會唔會對呢幾個位都有同感
先CUT SCREEN 第15集：

我地主上最了解奉奉中殿啦，開心就先開口鬧人，想多謝人就先去搵人麻煩呢個就係
奉奉中殿STYLE

哲宗： 唔好意思嚇親你永平君，我老婆係咁我都慣左

奉奉有自己既方法解決自己既危機，哲宗唔需要擔心，佢唔再係要人保護，被掣肘既舊昭容

天上天下，唯我獨專就係中殿娘娘張昭容，無一方可以轄制既野馬

我地主上不如擔心下第日你會俾你老婆調教成點

哲宗偷笑 1

我地奉奉真係唔使你保護啦，佢係你既戰友，賢內助，唔係柔弱既負累

哲宗偷笑 2 分明睇死奉奉迷戀佢既肉體

第16集太多，要訓教聽日再POST 大家有比較鍾意既位都可以開心SHARE下

咁啱睇完步步驚心麗，喊到癲咗
李準基好好戲

因愛成恨 炳仁 應該嬲到火屎

佢個麻甩表情語氣好正

係幾慘既，前幾集佢當面見住男主同佢女神kiss

想你嘅俞承豪

通常好多劇大家都話男主屬於女主，男二屬於觀眾
但呢套唔係

同申惠善只差9歲

呢個又係煩膠

想知當年有無觀眾睇完想寄刀片

Lm 未追到live 暫時睇到第8集
臨尾主上同女主kiss比炳仁見到

其實由開始睇到依家都覺得堂哥好慘 但追咗少少po發現大家都好唔鍾意堂哥 btw希望可以快啲揭穿花真嘅大話同真面目

快啲追到16集啦

真....依條自私鬼
又唔討好 淨係想人跳返舞 滿足自己

知原著都係咁算係可以預計到嘅結局...

話題第一

當年睇完個結局喊到痴線 之後見到IU呢個IG post仲期待會有後續 幻想係現代嘅四皇子揾返解樹

我覺得步步好睇過雲畫

其實我睇唔明八王子最後同iu講話 理解我就唔傷心 係咩意思有冇人明

其實應該都係個個穿越個個人

OST Part 7

屌如果男主返左現代咪大撚獲

同埋啱啱睇嗰集係主上去中殿本家，係咁打探佢屋企有幾多侍衛，雖然中殿老豆都有貪污嗰啲，但睇得出佢勁錫中殿，希望主上可以留條生路比佢行

快啲睇啊，十六集有哂你想知嘅野

唔介意bl

其實我都睇唔明

個陣好深情 feel到哂八王子有幾sad

希望佢唔好返現代啦 真係好大獲

其實我覺得佢地會創造左一個美好嘅未來，朝鮮強大，唔會俾日本侵佔，變左君主立憲制，奉煥陪住哲宗到老，睇住國家變美好

但係穿越劇通常都改變唔到歷史唔咁期望咁大住

最好返現代解決事件 再返古代

《哲仁王后》第17集文字預告+15秒預告（有新內容，Mama珍貴的梨花酒沒有了）
17集 懷孕是美好的
以哲宗為首的所有人聽到懷孕的消息後都沉浸在慶祝的氛圍中，只有昭容完全高興不起來。
我居然懷孕了？ ！ 看見突然發火的昭容，對其態度感到詫異的哲宗為了尋找讓她解氣的方法而苦惱著。
另外，中殿懷孕的喜訊在宮中流傳，令人害怕的危險傳聞也一起散播著...
危險的傳聞究竟是什麼？

各自合宮

好驚咁快睇晒 要個個星期都係咁等

"各自合宮" 呢個又係黃viu 定邊度翻譯?
好似又翻譯錯左
佢用 "卡渣" 音譯左做各自
正常應該係意譯 -- 假既意思, 假合宮

你仲有8集未睇，睇到今星期五，星期六又update,都係等多一個星期就結局，啱啱好

如果韓室長祖先已經絕後，咁係咪已經改變歷史

Viu啲翻譯睇到一頭霧水
自己都唔識韓文 仲睇到一舊舊

冇唔鐘意呀，好理解佢

好似係漢化組

我諗緊佢會唔會宮刑個時 會唔會有人救左佢 或者有咩意外令到佢唔洗宮刑

我本身都唔識韓文架
但睇完呢套野搞到我識聽左好多
一黎黃viu 譯得太差, 我要走去睇第二d 翻譯
二黎呢套癡線劇 d 台詞太多細節, 立flag 太多, 一定要重睇
聽下聽下我竟然變左自學韓文

咁去到朝鮮時代 見到娘娘 都幾難唔變堂哥

睇十六集精華呢
鳳凰天使繹得唔錯，friday就只可以睇小片段

friday香港係咪無得用

堂哥當年移開大石 男主角先會得救
一廂情願但叫做得到初吻（好似係）
呢套野啲男人都幾感情用事，鍾意花真果個明明死忠主上都可以收埋咁重要嘅野唔講

Btw當年套支那劇其實好有創意 啲衫同對白 一言難盡⋯比中共廢老評為低俗過度色情 仲要下架再修剪

vpn?唔識搞

我唔記得係邊套劇開始知幾時興起

我愈黎愈覺得自己癡左線呀
平時都唔算得閒, 仲要走去睇2-3 個唔同version 中字
第16集出左睇完仲走去查韓國近代史, 東學黨亂
12月中個時我只係想開心下輕鬆睇下唔使用腦on 9 笑片,
唔知做咩而家變左個個星期做功課咁, 我係咪中伏,
俾呢套被住19笑片外皮, 實際係沉重史劇既癡線劇呃左

東學黨我係睇曹政奭套綠豆花認識，喊到仆街，諗起香港抗爭
希望哲宗改革成功啦，對世界有返啲希望

我係麥豆tv到睇 有高清中字(唔係字幕組譯嘅
譯得好過韓迷字幕組好多
利：識韓文

見人講綠豆花好沉重 搞到一路都唔想睇
哲仁如果要涉及東學黨都盡量唔好講太多 否則成套劇好易變味

多謝提供資料
想問中字通常隔幾耐會出到

堂哥c左個頁紙係講咩

有東匪暗語（堂哥話）

好抑鬱，不過係幾好睇
哲宗有革命嘅種子，東學黨應該會係一個轉捩點

其實想問個本野啲鬼畫符係我畫定趙花真畫？
硬係覺得唔簡單 會唔會係想借啲意砌人生豬肉

你老公畫架

16集句아니다譯咗做漢陽
懷疑viu班人訓住嚟譯

不過其實睇果時唔係好明 東學黨唔係差唔多去到哲宗就死前幾年先開始有 呢個時候邊度搵啲東學黨

應該係蘊釀緊掛

呢期到mama倒數

咁早倒數

要課金都咁

我覺得係抄韓迷或買左韓迷字幕囉

睇到12集
MAMA其實咪慢慢會變左做女人思維
好撚慘男主返左過去仲要變埋女人

睇mama 煮飯最開心

成日崩潰

12集煮宴會真係好正

MCDONALD?

原來王上咁就扑左男主

我都係...中晒伏
開頭仲係咁學啲歷史
我雖然識韓文 但平時睇劇一定會等字幕版
今次居然走去睇live 睇完再睇字幕版
黃viu啲翻譯真係好求其 好多位就咁睇字幕get唔到

咁快睇到???

應該真係買韓迷字幕我睇韓迷都係咁譯

唔快啦
男主俾人中出

唔熟朝鮮歷史
但睇咁多韓國古裝劇
朝鮮d朝庭鬥爭好撚癲

mama太全能

好多都係外戚干政

好似係李英愛套劇？

好白痴 好看

揾到
1）라면 먹고 갈래？/라면 먹을래?

原意是：吃碗拉麵再走嘛？/吃拉麵嗎？
引申意：女子留男子在家裡過夜的意思
出處：在李英愛和劉智泰主演的電影「春逝」中，李英愛為了勾引劉智泰就問他要不要吃碗拉麵再走；但是泡麵煮著煮著，李英愛就說要不要睡一晚再走？由此以後這個場面的台詞就經常被用在搞笑綜藝節目中表示女生勾引男生的表現，慢慢地這個意思就拓展到很多電視劇中被人們熟知；
尤其是你們會看到很多場景，女生說完之後就會面色非常尷尬，因為最開始真的只是想讓男生吃碗拉麵再走的（畢竟韓國拉麵的普及度堪比泡菜了），但是轉念一想就想到了這個引申意，就會莫名覺得很尷尬；很多小夥伴應該看到這裡會覺得有點莫名其妙吧，現在應該能夠理解了吧~

記得前兩集 哲宗個秘密軍隊解散
哲宗叫佢哋出宮各自成為種子 呢度係咪叫佢哋宣揚東學
得返4集 希望唔好太深入收唔到科

講起韓室長 mama嗰句「成為我的宦官吧」
呢度學緊路飛成為我的夥伴吧

I know your feel ah ching
我都問自己追劇追到學歷史是否失心瘋
我真係幾年無追過live 韓劇, 上一套係名不虛傳
又係TVN六日檔, 又係穿越劇, 又係永平君做男二, 想死

呢個好好笑

古裝劇追live 佩服佩服
之前睇WWW都追過大結局live 搞唔掂 都係要字幕
不過希望viu可以做好少少 韓文唔叻都覺有啲位幾奇怪

吓 呢套我有追 認唔出永平君
你而家講我先知點解佢咁熟口臉

好睇?都好似有人推介過

在河 = 永平君
在河個角色好好多, 討喜好多
同佢拍既女二文佳煐已經係隔離檔做緊女一, 佢就好似愈做愈梅咁

呢篇講哲宗嘅深情含劇透

好好睇, 又係集集都係結局最緊張, 吊住你條癮
劇情比哲仁仲爽快
入面個個角色都做得好飽滿
之前netflix 有, 唔知落左架未

睇咗一半覺得將穿越講得太兒戲就無追 只要自殺就得

點解唔收兵? 我估堂哥都肯做兵

中殿話無諗過利用佢ge心意

好多位都一模一樣

堂哥應該做埋內侍日日陪娘娘都肯

我地主上都同文佳煐係嫉妒的化身做過CP

好正啊第16集梨花酒嗰到奉奉好開心，之後就笑唔出
得返4集，跪求happy ending

呢套又係正野
主上真係好適合拍喜劇

劉亞仁同宋仲基先係重點

Friday 出左新片（mama有喜）

哲宗引mama笑嗰段好有趣

太寵妻全部人呆左

已經拍完，無得變了

成班人心諗主上你jm9

搞笑之餘仲好甜

笑死 我剪一萬個韓室長都唔想留個痴漢係身邊
我都未同佢計個時強吻我

大大聲笑左出嚟

堂哥高大後生又靚仔，韓室長成個呀叔又樣衰成個核突佬咁啵

今日行入間黃店 和你PAY冇佢, 但佢有夠彊扭卡部機
個老闆娘都睇緊呢套劇

睇睇下野, 突然聽到崔尚宮: MAMA~

疑似劇透慎入

開場佢跳舞笑到痴線
崔尚宮綜藝感好好！

大家幫手做假死送mama出宮

我估似大王大妃會死
同可能係金左根殺，咁佢就可以唔使睇大王大妃臉色，直接控制安東金門

我諗意思係佢地以前未爭王位之前大家有段時間都好開心，但後嚟睇住一個個咁死，有d事就係喺宮入面控制唔到，八王子嗰時都係強弩之末，好多無奈
解樹有機會離開，佢都係想勸佢走咗唔好返嚟，所以我估佢講嘅理解係理解生活喺宮中要面對呢一切嘅無奈
好多事非你所願，但就係會咁發生，只係因為呢度係皇宮
既然理解就知道改變唔到，改變唔到可以做嘅只係向前行
八王子係王子，冇得走，但解樹有得走

我自己咁理解，唔知係唔係佢想表達嘅
但當時睇呢幕喊到仆街

感覺結局係仁醫向

返左現代 見到變得更好既大韓民國

韓幣上面有 哲宗個樣

緣份嚟

佢啲表情真係好生動

GOOD ENDING希望係咁

你好似講得幾好, 但我唔想咁

極少睇韓劇, 成日形住韓劇啲主角唔死都要生癌

都已經唔係啦

我淨係想睇佢地兒孫滿地

個啲已經係十幾廿年前既事

即刻諗起天國的階梯

跟住二百年後真係有個張奉煥但變左做女仔係青瓦台做主廚，識左係青瓦台住嘅君主立憲制大韓民國皇帝，靠暗號相認

講起兒孫就想睇下星期mama崩潰個樣
幾時先星期六

從佢見到大王大妃唔食佢夾d野同對佢態度佢都知大王大妃唔信佢 而佢自己又好睇小d女人覺得中殿只不過係適合做生仔機器，換句話講佢都係咁睇大王大妃 而大王大妃仲成日逼佢負責任落台佢一定唔服氣俾個婦道人家點黎點去 佢又講過中殿一死可以除去兩個威脅佢地位ge人，一個應該係主上 另一個應該係大王大妃 因為係大王大妃係親手落毒俾毒藥中殿食

藍色生死戀

張昭容

勁鍾意呢幕今集哲仁望住中殿啲眼神同表情完全失哂控

哲宗對眼係滿滿嘅愛意

真係靠同大家傾下計咁等時間過

多謝絲打解答

我都希望 就好似ep0果到大家讀稿時 導演話依一套劇係喜劇（同重甜）

個預告有少少唔同

呢集佢地真係好sweet
希望佢地會繼續甜落去 我唔要有人死啊

我都好中意呢幕, 好甜, 最衰攬唔到!!!

好鍾意哲宗啲眼神同小表情
希望安胎個時無得食拉麵都好 都可以一直甜啦 禁止編劇開虐

生癌同死都唔算慘
之前有套Remember 兒子的戰爭先夠慘
老豆俾人屈係殺人犯 仲死埋係獄中
呢世人就係為左幫呀爸申冤同報仇而活
因為用腦太多，廿幾歲仔就患上痴呆症 急速惡化，未惡化曬之前為左唔想身邊人傷心難過自己消失，最後同女主角再相遇都已經唔認得佢

不過男主真係好適合做悲劇男主角， 男二就奸同壞到出汁

男女主好襯

係重甜咩成日俾人打斷食拉麵過程又無得睇

mama沉迷夫妻的世界

耶蘇

夫妻有別的世界

今日爆唔爆到呢個post

有冇戲假情真呢

隔離女神降臨推得勁快

都係俞承豪
由想你到呢套，佢都係做好沉重嘅角色

我仲調埋心水睇吻戲，點知就嘔咗
下集可唔可以要吻戲，反正而家都冇得拉麵

無拉麵都希望有吻戲

哲宗知道中殿有左之後開心到喊 但唔知點解覺得有種又無奈又開心既感覺係咪因為有左冇得再食拉麵

仲想繼續研究下周易，點知就一擊即中

主上之外另一個唔係講緊堂哥咩，兩個男人都鍾意mama所以mama一死就會令兩個男人崩潰
同埋金左根好緊張自己喺大王大妃心中嘅地位，所以之前有一集見到堂哥夜媽媽去左大王大妃度+堂哥講大話話自己一直喺義禁府先想除左mama去攻擊堂哥

係就正 勁襯 勁有火花

大王大妃曾經講過金左根年紀大 係時候退休 等佢個養子幫手 所以金左根感受到威脅嘛
姐控金左根

要真 cp

追完女神追哲仁

mama係咪話金煥insider,永平君outsider

Season 2 拍哲宗去到現代我先會原諒導演

同崔振赫?

之前有睇女神 反宜睇到佢地開始拍拖就無睇了
都係鐘意睇甜野多d

dc圖這樣BL都唔錯啊

Mama男裝好得意

金左根為咗權力利益親人都可以出賣

我都唔想即嘔 不知幾想錫落去

我估我老公係驚第時個細路好似中殿咁癲咁點算 但佢明明抖m黎架嘛

我反而覺得都有可能係金左根死 話哂痴漢黑白兩道都玩哂啲人比面佢姓金真係可以唔使再理個老既？

同埋佢地只係養父子 利益行先自相殘殺都唔奇

其實有左都可以拉麵嘅

真係開發埋奉奉既新世界

覺得佢地好襯 咁岩姐姐又想拍拖 唔知有冇機

戲外都好sweet又咁欣賞大家俾個機會大家啦

Sorry， 呢個係咪追idol 梗黎
我無追idol 唔係太明

唔知啊我睇機醫都有，應該係潮語

韓國常用潮語嚟
話人係咪圈內一份子

永平君太正經，金煥太活躍

睇完覺得男2好慘..

大家唔好咁憎佢啦

佢幫返王就唔憎佢啦

希望佢都有個好結局佢對mama真係好好

但係點都改變唔到佢係痴漢嘅事實

이학망이생망啲fd

不被愛才是第三者

HEAYI 樓主,
星期六前又可以爆POST 了
新POST 打算開咩TOPIC
賀喜主上MAMA 一索(ONE SHOT) 得子??

王後

內容農場咁

係喎係咪代表奉煥。。。。

可能金煥會係幫到mama

真心慘
唔係因為有第二個
只係因為唔係你

一廂情願仲算唔算真愛

其實原本金昭容就鐘意主上架啦
佢咁耐都發覺唔到咩

計做深情

應該一直都知啦

娘娘飲左大王大妃杯野先中毒，佢就係兇手毒害國母， 主上會為中殿報仇同金家反臉，有可能嬲到殺左大王大妃，但主上勢力又弱無咩強大盟友，金家又有不孝可以做有藉口反正另立新君
堂哥最多咪痴漢咁喊跟住難過自責最後自殺覺得自己無用保護唔到娘娘，加上佢唔係安東金門都做唔到d咩

金左根唔似關心佢係大王大妃心中地位而係想知佢可唔可靠對佢態度係點，見佢信佢咪由佢垂簾聽政方便把持朝政，見到堂哥偷偷搵大王大妃就更肯定呢個姐姐一d都唔可靠同埋堂哥都唔係可靠同唔可以信得過。金左根唔會想俾個婦道人家騎住，佢想領導金家，佢覺得中殿又好大妃，大王大妃只係君主母親不懂朝政，從佢同未來中殿對話個時睇得兇佢根本睇唔起班女人，殺中殿都做得出，毒殺埋大王大妃都會做得出，無垂簾聽政一樣可以另立新君做攝政自己挾天子令諸侯都得

得返四集 希望佢唔好搞咁多嘢 不過佢似係遲啲會反cup

深情同痴漢只差一條線...拍出嚟個感覺有啲恐怖
好似就算我同佢講得咁清楚佢都仲係勁一廂情願咁
呢套幾個男女配啲感情線...真係輸哂比中殿同哲宗

應該係想做出一個對比，愛情/感情要互相理解先會幸福

哲宗係鍾意奉奉嘅大膽 同其他女人唔一樣 但其實佢係男人

應該係由中殿救左佢同花真開始，改變以前嘅偏見，而逐漸想去理解佢

同埋中殿知佢想殺自己個陣

崔尚宮同熟手呢對可以

又諗起熟手扎頭髮我當時睇睇下，佢一擰過嚟，我屌咗出聲

心諗JM9扮女人 之後諗諗下古代男人都係長髮

呢part真係笑死

笑到我睇到佢地一齊聲沙都仲笑緊 佢把長髮靚過我

佢地竹林大嗌各自聽到嘅聲音都死左

真係好彩我女人身男人心 如果比著金昭容 應該好多打一世都放係心度 趙花真可能仲會一直victimise自己 痴漢又繼續想暗殺我老公etc

期待哲宗黎緊啲哄中殿攻勢

mama要同主上一齊改變朝鮮命運啊
哲宗啲gag咁，有啲擔快心佢氹唔掂

佢個gag 我真係諗咗幾秒發生緊咩事

金左根死 府院君唔會著白衫，因為禮節上位極人臣都唔係王，佢一定係王室中人而呢個王室中人唔會係低級成員，通常係超品級級別好似 王同王后

靚仔係靚仔，特別笑個時，不過個樣好似壞人

如果學擁抱太陽特月亮男二咁應該有分加

寫死佢，例如金家派刺客殺娘娘，堂哥知道走入宮救佢，最後幫佢擋左一刀死後係娘娘懷中死之前 再講句你一定要同主上幸福生存落去，吐堆血先斷氣
可能會即刻加分

但想講扮太監講嘢個tone真係幾似

呢方一中佢要學金煥

如果係咁我原諒佢啦

似final boss 好似擁抱太陽的月亮個領相

ig見到啲人p圖一家四口

就算幾靚仔都好，有d野無論係咩人做都係

諗起有套舊港產片 劉德華 林青霞 吳孟達同葉德嫻做，燒山投資
劉林就 郎情妾意 吳葉就奸夫淫婦

大王大妃 I think

認真，寫死佢應該都會好精彩
幾套收得古裝 好似雲畫 鄭振永 君主假面的主人 金明洙 尹邵熙都係為左主角而死而d人鐘意左佢地角色

似係佢死機會好大

男女主唔會死

應該大妃/大王大妃

正史好似都係哲宗在位期間死

我仲估係金左根殺
好似李屍朝鮮個中殿想殺左領相柳承龍 取代佢控制成個家族咁，不過呢到 位置掉轉 係權臣殺后

定係老死金左根殺左大王大妃只會令金家地位突然下降,因為大王大妃死左~~~輩份最大係趙大妃

我覺得唔係 因為趙大妃就會變大王大妃
始終係比較不利

仲要生兩個，mama又要崩潰啦

生多啲啦既然唔跟歷史就

口愛

之前中殿個ig 我和黑粉結婚了主上ig原來有回應，置埋頂，真心sweet

話時話主上個ig 完全無update 過

主上覆咗咩？

不過佢有update自己ac

我都同黑粉結婚

呢個星期無倒數ge

但金演員呢個星期都無倒數

反而惠善有, 佢update 得好勤力

佢地啲互動真係甜死人ig live果啲

佢要變大王大妃要哲宗死左 唔係都只係大妃

係咪夾埋一人出一日~~今日咩都無喎

今日TVN 無特別花絮，
Ig 又無咩update

今日先星期三渣，時間好似過得好慢咁

但外朝無人
要職清一色金家
金家本身外朝惡曬

希望新年唔好停播啦依家都未講,係咪都照播

應該唔會停
因為宋仲基接檔個套新劇已經排左20號上
我反而想知番外係網劇? 接住又係20號上?
黃viu 唔知會唔會都有中字版

好似係網上平台tving上~~~黃viu唔知播唔播

維基睇到~~哲宗八年(1857年)八月純元王后逝世，尊孝裕王大妃(趙大妃)為大王大妃............呢口啲係咪按輩份上

呢個係內侍定係待令熟手啲人

好似係接待大王大妃嗰邊？

不過劇入面 佢係大妃 哲宗又未死啵

係咪即係大王大妃一死~~~趙大妃就可以做大王大妃

如果佢係王大妃就係，但劇入面佢係大妃=當佢先王元配
除非大王大妃死左 哲宗死埋新王登位 娘娘會做大妃 趙大妃先會做大王大妃

[viu]韓劇 哲仁王后 (4) - 賀喜主上MAMA 一索(ONE SHOT) 得子

開住先,仲有廿個post應該爆掛

歷史上趙大妃弄權好似仲勁

頭先見ptt 有人講
路透殺青相見到mama 個肚有塊布箍住
大家有無人見過張相
同埋都想問下平時啲史劇，大肚女人裝束其實係點樣

下，都係差唔多，本身韓服都鬆身

寵妻眼神

但佢係先王老母
大妃係先王老婆 但冇出場過

係喎趙大妃係憲宗阿媽喎，成日掛住個仔

成日拎材料比mama嗰個

睇咗一次 佢老公係雲畫的月光朴寶劍 佢係金有貞
老母係大王大妃
佢個仔就係先王 老婆洪大妃

但劇入面叫佢做大妃 唔係王大妃
不過其實套劇錯處都幾多

係 資料搜集太差

係呢套戲 當左趙大妃係哲宗名義上呀媽 所以娘娘叫大妃奶奶， 大王大妃係嫲嫲

因為哲宗當係憲宗養子?

劇係「兄弟」
真實 哲宗係憲宗呀叔

有無捉佢一齊整菜

點解朝鮮咁多王都無後，成日俾人毒死?

古代無抗生素

趙大妃應該係蔡秀彬